"use strict";(self.webpackChunklearning_new=self.webpackChunklearning_new||[]).push([[273],{273:(n,t,e)=>{e.r(t),e.d(t,{gramma:()=>a});const a=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the best answer\n</b></p>",question:"<p>We are looking for ____ place to spend ____ night.</p>\n          ",options:["the - the","a - the","a -a","the - a"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cplace\u201d l\xe0 danh t\u1eeb ch\u01b0a x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 trong c\xe2u v\xe0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m => ta d\xf9ng \u201ca\u201d\n\n\u201cnight\u201d l\xe0 danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 trong c\xe2u m\xe0 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe bi\u1ebft r\xf5 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d<br/>\n\n=> We are looking for a place to spend the night.<br/>\n\nT\u1ea1m d\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i \u0111ang t\xecm m\u1ed9t n\u01a1i \u0111\u1ec3 qua \u0111\xeam."},{id:41,extra:"",question:"<p>Please turn off ___ lights when you leave ___ room.</p>\n          ",options:["the - the","a-a","the - a","a - the"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p style="text-align: justify;">\u201clights\u201d v\xe0 \u201croom\u201d \u0111\u1ec1u l\xe0 c\xe1c danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 trong c\xe2u m\xe0 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe bi\u1ebft r\xf5 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d</p>\n<p style="text-align: justify;">=&gt; Please turn off <strong>the</strong> lights when you leave <strong>the</strong> room.</p>\n<p style="text-align: justify;">T\u1ea1m d\u1ecbch: H\xe3y t\u1eaft \u0111\xe8n khi b\u1ea1n r\u1eddi kh\u1ecfi ph\xf2ng.</p>'},{id:41,extra:"",question:"<p>I like _____ colorful costumes of ____ ethnic minority people in Vietnam.</p>\n          ",options:["a -the","the - the","the - a","a - a"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p style="text-align: justify;">\u201ccolorful costumes\u201d <span style="color: rgb(128, 128, 128);"><em>(nh\u1eefng b\u1ed9 trang ph\u1ee5c \u0111\u1ea7y m\xe0u s\u1eafc)&nbsp;</em></span>v\xe0 \u201cethnic minority people\u201d <span style="color: rgb(128, 128, 128);"><em>(</em><em>ng\u01b0\u1eddi d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1)&nbsp;</em></span>\u0111\u1ec1u l\xe0 c\xe1c c\u1ee5m danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 trong c\xe2u m\xe0 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe bi\u1ebft r\xf5 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d</p>\n<p style="text-align: justify;">=&gt; I like <strong>the</strong> colorful costumes of <strong>the</strong> ethnic minority people in Vietnam.</p>\n<p style="text-align: justify;"><span style="color: rgb(128, 128, 128);"><em>(T\xf4i th\xedch nh\u1eefng b\u1ed9 trang ph\u1ee5c \u0111\u1ea7y m\xe0u s\u1eafc c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 \u1edf Vi\u1ec7t Nam.)</em></span></p>'},{id:41,extra:"",question:"<p>______ traditional customs of Vietnam are totally different from ____ customs&nbsp; of Western countries.</p>\n          ",options:["a -a","the - a","a - the","the - the"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p style="text-align: justify;">\u201ctraditional customs of Vietnam\u201d v\xe0 \u201ccustoms&nbsp; of Western countries\u201d \u0111\u1ec1u l\xe0 c\xe1c c\u1ee5m danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 trong c\xe2u m\xe0 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe bi\u1ebft r\xf5 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d</p>\n<p style="text-align: justify;">=&gt; <strong>The </strong>traditional customs of Vietnam are totally different from <strong>the</strong> customs&nbsp; of Western countries.</p>\n<p style="text-align: justify;"><span style="color: rgb(128, 128, 128);"><em>(Phong t\u1ee5c truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam ho\xe0n to\xe0n kh\xe1c v\u1edbi phong t\u1ee5c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\xe2y.)</em></span></p>'},{id:41,extra:"",question:"<p>When I travel to ____ foreign country, I always want to try ___ local specialties first.</p>\n          ",options:["a - the","the - a","the - the","a - a"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p style="text-align: justify;">\u201cforeign country\u201d l\xe0 c\u1ee5m danh t\u1eeb ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 trong c\xe2u v\xe0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m =&gt; ta d\xf9ng \u201ca\u201d</p>\n<p style="text-align: justify;">\u201clocal specialties first\u201d l\xe0 c\u1ee5m danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh m\xe0 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe bi\u1ebft r\xf5 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf3 trong c\xe2u n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d</p>\n<p style="text-align: justify;"><strong>=&gt; </strong>When I travel to <strong>a</strong> foreign country, I always want to try <strong>the</strong> local specialties first.</p>\n<p style="text-align: justify;"><span style="color: rgb(128, 128, 128);"><em>(Khi t\xf4i \u0111i du l\u1ecbch t\u1edbi <span style="text-decoration: underline;">m\u1ed9t</span> qu\u1ed1c gia n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i, t\xf4i lu\xf4n mu\u1ed1n th\u1eed c\xe1c \u0111\u1eb7c s\u1ea3n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u ti\xean.)</em></span></p>'},{id:41,extra:"",question:"You\u2019ll get ________shock if you touch ________ line wire with that screwdriver.\n\n\n          ",options:["a - a","a - the","the - a","the - the"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<div>\n                            <p>- get a shock: b\u1ecb s\u1ed1c&nbsp;</p>\n<p>- d\xf9ng <em>the</em> tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb&nbsp;"live wire" x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi nghe v\xe0 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i \u0111\u1ec1u bi\u1ebft l\xe0 d\xe2y \u0111i\u1ec7n n\xe0o.</p>\n<p>=&gt; You\u2019ll get <strong><u>a</u></strong> shock if you touch <strong><u>the</u></strong> line wire with that screwdriver.</p>\n<p><em>T\u1ea1m d\u1ecbch: B\u1ea1n s\u1ebd b\u1ecb s\u1ed1c n\u1ebfu ch\u1ea1m v\xe0o d\xe2y \u0111i\u1ec7n v\u1edbi tu\u1ed1c n\u01a1 v\xedt \u0111\xf3.</em></p>                        </div>'},{id:41,extra:"",question:"<p>She has read ________interesting book.</p>\n          ",options:["a","the","an","no article"],answer:"3",lastwrite:"",explanation:"<div>\n                            <p>- D\xf9ng a/an tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean nh\u1eafc \u0111\u1ebfn v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\xedch gi\u1edbi thi\u1ec7u, \u0111\xe1nh gi\xe1.</p>\n<p>- D\xf9ng \u201can\u201d tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb (c\xf3 t\xednh t\u1eeb) b\u1eaft \u0111\u1ea7u phi\xean \xe2m l\xe0 1 nguy\xean \xe2m:</p>\n<p>interesting book: /\u02c8\u026antr\u026ast\u026a\u014b/ /b\u028ak/</p>\n<p>=&gt; She has read <strong><u>an</u></strong> interesting book.</p>\n<p><em>T\u1ea1m d\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111\u1ecdc m\u1ed9t cu\u1ed1n s\xe1ch th\xfa v\u1ecb.</em></p>                        </div>"},{id:41,extra:"",question:"<p>I am on night duty. When you go to ________ bed, I go to ________ work.</p>\n          ",options:["the - the","a - a","the - a","none - none"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<div>\n                            <p>C\u1ee5m t\u1eeb: go to bed/ work (\u0111i ng\u1ee7/\u0111i l\xe0m) =&gt; kh\xf4ng d\xf9ng m\u1ea1o t\u1eeb di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ee5c \u0111\xedch ch\xednh c\u1ee7a h\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\xe0 \u0111i ng\u1ee7/ \u0111i l\xe0m&nbsp;</p>\n<p>go to the bed/ go to the work (\u0111i \u0111\u1ebfn gi\u01b0\u1eddng, \u0111i \u0111\u1ebfn ch\u1ed7 l\xe0m) =&gt; d\xf9ng "the" di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 di chuy\u1ec3n</p>\n<p>=&gt; D\u1ef1a v\xe0o ng\u1eef c\u1ea3nh "I am on night duty" =&gt; kh\xf4ng d\xf9ng m\u1ea1o t\u1eeb</p>\n<p>=&gt; I am on night duty. When you go to <strong><u>(x)</u></strong> bed, I go to <strong><u>(x)</u></strong> work.</p>\n<p><em>T\u1ea1m d\u1ecbch: T\xf4i l\xe0m ca \u0111\xeam nay. Khi b\u1ea1n \u0111i ng\u1ee7 th\xec t\xf4i \u0111i l\xe0m.</em></p>                        </div>'},{id:41,extra:"",question:"It\u2019s a beautiful day. Let\u2019s sit in______ garden.\n          ",options:["a","the","an","none"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<div>\n                            <p>&nbsp;It\u2019s a beautiful day. Let\u2019s sit in <strong><u>the</u></strong> garden.</p>\n<p><span style="color: #808080;"><em>(H\xf4m nay th\u1eadt l\xe0 m\u1ed9t ng\xe0y \u0111\u1eb9p tr\u1eddi. Ch\xfang ta c\xf9ng ng\u1ed3i trong v\u01b0\u1eddn nh\xe9.)</em></span></p>\n<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u g\u1ee3i \xfd n\xean ng\u01b0\u1eddi nghe v\xe0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ecdc \u0111\u1ec1u bi\u1ebft v\u1ec1 ng\u1eef c\u1ea3nh cu\u1ed9c tho\u1ea1i</p>\n<p>=&gt;<strong>&nbsp;</strong>the + danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh do c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi nghe v\xe0 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i \u0111\u1ec1u bi\u1ebft \u0111\u1ebfn \u201cthe garden\u201d.</p>                        </div>'},{id:41,extra:"",question:"We had dinner in_______most expensive restaurant in town.\n\n          ",options:["a","the","an","none"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<div>\n                            <p>- We had dinner in <strong><u>the </u></strong>most expensive restaurant in town.</p>\n<p>D\xf9ng "the" trong c\u1ea5u tr\xfac so s\xe1nh h\u01a1n nh\u1ea5t</p>\n<p>C\u1ea5u tr\xfac: <strong>the + most + adj (d\xe0i)/ the + adj-est</strong></p>\n<p><em>T\u1ea1m dich: Ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 \u0103n t\u1ed1i trong nh\xe0 h\xe0ng \u0111\u1eaft nh\u1ea5t trong th\u1ecb tr\u1ea5n.</em></p>                        </div>'},{id:41,extra:"",question:"This morning I bought _______ newspaper and _____ magazine.______ newspaper is in my bag but I don\u2019t know where I put ____ magazine.\n\n            ",options:["a - a - the - the","the - a - the - a","a - the - a - the","the - the - a - a"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<div>\n                            <p>- This morning I bought <strong>a</strong> newspaper and <strong>a</strong> magazine.</p>\n<p>=&gt; D\xf9ng \u201ca\u201d tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eafc \u0111\u1ebfn l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean</p>\n<p>- <strong>The</strong> newspaper is in my bag but I don\u2019t know where I put <strong>the</strong> magazine.</p>\n<p>=&gt; D\xf9ng \u201cthe\u201d tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eafc \u0111\u1ebfn l\u1ea7n th\u1ee9 2 tr\u1edf l\xean (danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh).</p>\n<p>=&gt; This morning I bought <strong><u>a</u></strong> newspaper and <strong><u>a</u></strong> magazine. <strong><u>The</u></strong> newspaper is in my bag but I don\u2019t know where I put <strong><u>the</u></strong> magazine.</p>\n<p><span style="color: #808080;"><em>(S\xe1ng nay t\xf4i \u0111\xe3 mua <span style="text-decoration: underline;">m\u1ed9t</span> t\u1edd b\xe1o v\xe0 <span style="text-decoration: underline;">m\u1ed9t</span> t\u1ea1p ch\xed. T\u1edd b\xe1o n\u1eb1m trong t\xfai c\u1ee7a t\xf4i nh\u01b0ng t\xf4i kh\xf4ng bi\u1ebft c\u1ea5t t\u1ea1p ch\xed \u1edf \u0111\xe2u.)</em></span></p>                        </div>'},{id:41,extra:"",question:"_____ fog was so thick that we couldn't see ______ side of _____ road. We followed _____ car in front of us and hoped that we were going in ______ right way.\n\n            ",options:["a - the - the - a - the","the - a - the - a - the","the - the - the - the - the","a - a - the - a - the"],answer:"3",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<div>\n                            <p>D\xf9ng \u201cthe\u201d tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh.</p>\n<p><strong>the fog</strong>: danh t\u1eeb \u0111\xe3 x\xe1c \u0111\u1ecbnh b\u1edfi \u201cwe\u201d v\xe0 \u201cso thick\u201d</p>\n<p><strong>the</strong> <strong>side of the road</strong>: danh t\u1eeb m\xe0 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\xe0 ng\u01b0\u1eddi nghe \u0111\u1ec1u bi\u1ebft \u0111\u1ebfn trong ng\u1eef c\u1ea3nh x\xe1c \u0111\u1ecbnh</p>\n<p><strong>the car</strong>: danh t\u1eeb \u0111\xe3 x\xe1c \u0111\u1ecbnh b\u1edfi \u201cin front of us\u201d</p>\n<p><strong>the right way</strong>: danh t\u1eeb x\xe1c \u0111\u1ecbnh b\u1edfi \xe1m ch\u1ec9 \u0111\u1ebfn \u201cthe road\u201d \u1edf c\xe2u tr\u01b0\u1edbc</p>\n<p style="text-align: justify;">=&gt; <strong><u>The</u></strong> fog was so thick that we couldn\'t see <strong><u>the</u></strong> side of <strong><u>the</u></strong> road. We followed <strong><u>the</u></strong> car in front of us and hoped that we were going in <strong><u>the</u></strong> right way.</p>\n<p style="text-align: justify;"><span style="color: #808080;"><em>(S\u01b0\u01a1ng m\xf9 d\xe0y \u0111\u1eb7c \u0111\u1ebfn n\u1ed7i ch\xfang t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 nh\xecn th\u1ea5y b\xean \u0111\u01b0\u1eddng. Ch\xfang t\xf4i \u0111i theo chi\u1ebfc xe ph\xeda tr\u01b0\u1edbc v\xe0 hy v\u1ecdng r\u1eb1ng ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0111i \u0111\xfang h\u01b0\u1edbng.)</em></span></p>                        </div>'},{id:41,extra:"",question:"____ sun rises in ____ east.\n            ",options:["a - the","the - the","a - a","the - a"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:' "Sun" v\xe0 "east" l\xe0 nh\u1eefng danh t\u1eeb x\xe1c \u0111\u1ecbnh, duy nh\u1ea5t, n\xean d\xf9ng m\u1ea1o t\u1eeb "the".'},{id:41,extra:"",question:"____ apple a day keeps ____ doctor away.\n            ",options:["an - the","an - a","the - the","a - the"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'"Apple" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m n\xean d\xf9ng "an". "Doctor" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb chung, s\u1ed1 \xedt, ch\u01b0a x\xe1c \u0111\u1ecbnh n\xean d\xf9ng "a".'},{id:41,extra:"",question:"____ Eiffel Tower is ____ famous landmark in Paris.\n            ",options:["a - a","the - the","a - the","the - a"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:' "Eiffel Tower" l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba danh c\u1ee5 th\u1ec3, n\xean d\xf9ng "the". "Landmark" l\xe0 m\u1ed9t danh t\u1eeb chung, s\u1ed1 \xedt, ch\u01b0a x\xe1c \u0111\u1ecbnh n\xean d\xf9ng "a".'},{id:41,extra:"",question:"I saw ____ interesting movie on ____ television last night.\n            ",options:["an - the","an - the","the - a","the - the"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'"Interesting" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m n\xean d\xf9ng "an". "Television" l\xe0 m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\xf4ng, d\xf9ng "the" khi n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n c\u1ee5 th\u1ec3.'},{id:41,extra:"",question:"I borrowed ____ pen from your pile of pencils and pens.\n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec ch\xfang ta kh\xf4ng bi\u1ebft ch\xednh x\xe1c l\xe0 chi\u1ebfc b\xfat n\xe0o t\u1eeb c\u1ee5m b\xfat v\xe0 b\xfat ch\xec \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"Miss Lin speaks ____ Chinese. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cChinese\u201d l\xe0 m\u1ed9t ng\xf4n ng\u1eef c\u1ee5 th\u1ec3, n\xean kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"Eli likes to play ____ football. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cFootball\u201d l\xe0 m\u1ed9t m\xf4n th\u1ec3 thao c\u1ee5 th\u1ec3, n\xean kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"Our neighbors have ____ cat and ____dog. \n            ",options:["a - a","the - the","a - the","the - a"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec ch\xfang ta kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh ch\xednh x\xe1c con m\xe8o v\xe0 con ch\xf3 c\u1ee5 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:"I lived on ____ Main Street when I first came to town. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cMain Street\u201d l\xe0 t\xean \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee5 th\u1ec3 v\xe0 kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"I am studying at ____ university in HCM City.\n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec ch\xfang ta kh\xf4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee5 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:"My husband\u2019s family speaks ____ Polish. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cPolish\u201d l\xe0 m\u1ed9t ng\xf4n ng\u1eef c\u1ee5 th\u1ec3, n\xean kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"____ apple a day keeps your enemy away. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"3",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d v\xec t\u1eeb \u201capple\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (a, e, i, o, u)."},{id:41,extra:"",question:"Albany is the capital of ____ New York State. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"4",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cNew York State\u201d l\xe0 t\xean bang c\u1ee5 th\u1ec3 v\xe0 kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"I bought ____ umbrella to go out in the rain. \n            ",options:["a","the","an","none"],answer:"3",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d v\xec t\u1eeb \u201cumbrella\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (u)."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in the blanks with appropriate articles a, an</b></p>",question:"Aladdin had ____ wonderful lamp.\n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec t\u1eeb \u201cwonderful lamp\u201d kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"You are ____ fool to say that.\n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cFool\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m (f), n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d tr\u01b0\u1edbc t\u1eeb n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"There is ____ umbrella under my bed. \n          ",options:[],answer:"an",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cUmbrella\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (u), n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d tr\u01b0\u1edbc t\u1eeb n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"Mumbai is ____ very dear place to live in \n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec ch\xfang ta n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t n\u01a1i kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"He is not ____ honorable man. \n          ",options:[],answer:"an",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cHonorable\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (\u201ch\u201d l\xe0 \xe2m c\xe2m), n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d tr\u01b0\u1edbc t\u1eeb n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"Man, thou art ____ wonderful animal. \n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec ch\xfang ta n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng v\u1eadt kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"He returned after ____ hour. \n          ",options:[],answer:"an",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cHour\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (\u201ch\u201d l\xe0 \xe2m c\xe2m), n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d tr\u01b0\u1edbc t\u1eeb n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"French is ____ easy language. \n          ",options:[],answer:"an",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cEasy\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (e), n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d tr\u01b0\u1edbc t\u1eeb n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"She is ____ untidy girl. \n          ",options:[],answer:"an",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cUntidy\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m (u), n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201can\u201d tr\u01b0\u1edbc t\u1eeb n\xe0y."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the correct answer A, B, C, D</b></p>",question:"____ European expert was invited to speak to the committee.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d v\xec t\u1eeb \u201cEuropean\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng \xe2m ti\u1ebft /ju\u02d0/ l\xe0 m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m."},{id:41,extra:"",question:"There was ____ huge crowd of people outside the church.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cHuge\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng ph\u1ee5 \xe2m /h/, n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Julie talked for ____ hour about her school project.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cHour\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng \xe2m ti\u1ebft /a\u028a/, l\xe0 m\u1ed9t nguy\xean \xe2m n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201can\u201d."},{id:41,extra:"",question:"The teacher read ____ interesting article from the newspaper.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cInteresting\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng nguy\xean \xe2m /\u026a/, n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201can\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Alex is in Boston studying for ____ MBA.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"2",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cMBA\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecdc l\xe0 \u201cem-bee-ay\u201d, b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng nguy\xean \xe2m /\u025b/, n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201can\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Dad turned on ____ radio to listen to the news.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"3",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, \u201cradio\u201d l\xe0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh tr\u01b0\u1edbc n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"All pupils must obey ____ rules.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"3",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Khi \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t nh\xf3m nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng nh\u01b0 \u201cthe rules\u201d, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"The children have ____ new teacher called Mr. Green.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cNew teacher\u201d kh\xf4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t gi\xe1o vi\xean c\u1ee5 th\u1ec3 n\xe0o, n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Jennifer tasted ____ birthday cake her mother had made.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"3",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, \u0111ang \u0111\u1ec1 c\u1eadp v\u1ec1 m\u1ed9t c\xe1i b\xe1nh c\u1ee5 th\u1ec3 \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eb9 l\xe0m, n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Jane is making ____ cake for her birthday.\n        ",options:["a ","an","the","none"],answer:"1",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cCake\u201d \u1edf \u0111\xe2y kh\xf4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t c\xe1i b\xe1nh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xe0o, n\xean ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201ca\u201d."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in the appropriate articles or leave blank (None)</b></p>",question:"Your soup is so good. ____ meat is pretty tender.\n        ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u1ede \u0111\xe2y, \u201cthe meat\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 th\u1ecbt trong n\u1ed3i s\xfap n\xean s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Are you interested in ____ science or music?\n        ",options:[],answer:"None",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cscience\u201d  l\xe0 danh t\u1eeb kh\xf4ng \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c c\xf3 ngh\u0129a chung chung n\xean ta kh\xf4ng th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u1edf ph\xeda tr\u01b0\u1edbc."},{id:41,extra:"",question:"Do you know any of ____ people who live across the road?\n        ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cany of\u201d s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u v\xe0 trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u1ee7a c\xe2u n\xe0y gi\xfap x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 \u201cpeople\u201d l\xe0 nh\u1eefng ai "},{id:41,extra:"",question:"They got married but ____ marriage wasn\u2019t very successful.\n        ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u n\xe0y, \u201cmarriage\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 cu\u1ed9c h\xf4n nh\xe2n c\u1ee7a h\u1ecd n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"After ____ work the boss usually invites his staff to the pub.\n        ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cAfter work\u201d l\xe0 c\u1ee5m t\u1eeb n\xf3i chung chung, n\xean kh\xf4ng s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u1edf ch\u1ed7 n\xe0y, nh\u01b0ng \u201cpub\u201d l\xe0 m\u1ed9t qu\xe1n bia c\u1ee5 th\u1ec3 trong ng\u1eef c\u1ea3nh ng\u01b0\u1eddi s\u1ebfp hay m\u1eddi nh\xe2n vi\xean t\u1edbi."},{id:41,extra:"",question:"Have you ever visited ____ Madame Tussauds in London?\n        ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cMadame Tussauds\u201d l\xe0 t\xean ri\xeang c\u1ee7a m\u1ed9t b\u1ea3o t\xe0ng \u1edf Anh n\xean ta kh\xf4ng s\u1eed b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ea1o t\u1eeb n\xe0o \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"____ life would be difficult without the useful machines and gadgets we have today.\n        ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201clife\u201d mang \xfd ngh\u0129a chung chung, kh\xf4ng c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean kh\xf4ng s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb. \u201cMachines\u201d l\xe0 danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"When mom was ill a lot of her friends came to ____ hospital to visit her.\n        ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201clot of\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh n\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201ca\u201d, \u1edf c\xe2u n\xe0y, \u201chospital\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 b\u1ec7nh vi\u1ec7n n\xe0o n\xean d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Many people hate ____ violence, but they like to watch it in movies.\n        ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cviolence\u201d v\xe0 \u201cmovies\u201d l\xe0 nh\u1eefng danh t\u1eeb ch\u1ec9 kh\xe1i ni\u1ec7m chung, kh\xf4ng c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ea1o t\u1eeb n\xe0o tr\u01b0\u1edbc ch\xfang."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019m on ____ night duty this week.\n        ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cnight\u201d l\xe0 danh t\u1eeb ch\u1ec9 kh\xe1i ni\u1ec7m chung, kh\xf4ng c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean kh\xf4ng s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ea1o t\u1eeb n\xe0o."},{id:41,extra:"",question:"____ Sword Lake is the most interesting place I want to run.\n            ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cSword Lake\u201d l\xe0 t\xean m\u1ed9t h\u1ed3 n\xean kh\xf4ng s\u1eed d\u1ee5ng \u201cthe\u201d \u1edf tr\u01b0\u1edbc n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019ve been living in ____ London for six years.\n            ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cLondon\u201d l\xe0 m\u1ed9t th\xe0nh ph\u1ed1 c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"____ Danube runs through many European cities.\n            ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cDanube\u201d l\xe0 t\xean m\u1ed9t d\xf2ng s\xf4ng \u1edf ch\xe2u \xc2u n\xean ta s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1o t\u1eeb \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"Wild horses live in ____ Gobi Desert.\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cWild horses\u201d kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb v\xec ch\xfang l\xe0 m\u1ed9t lo\xe0i kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh, trong khi \u201cthe Gobi Desert\u201d s\u1eed d\u1ee5ng \u201cthe\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t sa m\u1ea1c c\u1ee5 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:"____ Pacific Ocean has many different types of fish.\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cThe\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng tr\u01b0\u1edbc \u201cPacific Ocean\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng c\u1ee5 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:"I love swimming in ____ Mediterranean.\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cThe\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng v\xec ch\xfang ta \u0111ang n\xf3i v\u1ec1 bi\u1ec3n c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 Bi\u1ec3n \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i."},{id:41,extra:"",question:"We spent our holiday on the shore of ____ Lake Windermere.\n            ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cOn the shore of\u201d ch\u1ec9 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t v\xf9ng b\u1edd c\u1ee5 th\u1ec3, trong khi \u201cLake Windermere\u201d kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb v\xec l\xe0 m\u1ed9t c\xe1i t\xean h\u1ed3 c\u1ee5 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:"____ Nile is a very beautiful river.\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cThe\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng v\xec ch\xfang ta \u0111ang n\xf3i v\u1ec1 s\xf4ng c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 s\xf4ng Nile."},{id:41,extra:"",question:"She stayed in ____ Belgrade for several weeks.\n            ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cBelgrade\u201d l\xe0 m\u1ed9t th\xe0nh ph\u1ed1 c\u1ee5 th\u1ec3, kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"Her husband comes from ____ California.\n            ",options:[],answer:"none",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cCalifornia\u201d l\xe0 m\u1ed9t ti\u1ec3u bang c\u1ee5 th\u1ec3, kh\xf4ng c\u1ea7n m\u1ea1o t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc n\xf3."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Complete the paragraph with appropriate articles. If there are no articles, fill in x</b></p><p>There was so much noise outside (1) ____ window. I looked and saw (2) ____ group of children playing in (3) ____ street. One of them had (4) ____ bright red ball. I could hear (5) ____ laughter and (6) ____ excited shouts. Suddenly, (7) ____ dog ran into (8) ____ street, chasing (9) ____ cat. (10) ____ cat climbed up (11) ____ tree, and (12) ____ dog barked loudly below. It was (13) ____ interesting scene. I took some photos of (14) ____ children and (15) ____ pets. Later, I showed (16) ____ photo to my friends. They thought it was (17) ____ funny moment captured in (18) ____ snapshot.</p>",question:"\n          ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u n\xe0y, \u201cwindow\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1eeda s\u1ed5 c\u1ee5 th\u1ec3 v\xec \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp ngay sau ng\u1eef c\u1ea3nh ng\u01b0\u1eddi n\xf3i v\u1ec1 ti\u1ebfng \u1ed3n \u1edf b\xean ngo\xe0i c\u1eeda s\u1ed5 n\xean d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cgroup of children\u201d ch\u1ec9 m\u1ed9t nh\xf3m tr\u1ebb kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh v\xe0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng ph\u1ee5 \xe2m /g/ n\xean d\xf9ng \u201ca\u201d. "},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Trong ng\u1eef c\u1ea3nh c\xe2u n\xe0y n\xe0y, \u201cstreet\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3, \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn sau \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cbright red ball\u201d ch\u1ec9 m\u1ed9t qu\u1ea3 b\xf3ng \u0111\u1ecf s\xe1ng kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh v\xe0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m /b/ n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"X\xe9t ng\u1eef c\u1ea3nh c\xe2u ph\xeda tr\u01b0\u1edbc, c\xe2u n\xe0y \xe1m ch\u1ec9 ti\u1ebfng c\u01b0\u1eddi c\u1ee7a ch\xednh nh\xf3m tr\u1ebb em \u0111\xf3, c\xf3 ngh\u0129a \u201claughter\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"X\xe9t ng\u1eef c\u1ea3nh c\xe2u ph\xeda tr\u01b0\u1edbc, c\xe2u n\xe0y \xe1m ch\u1ec9 ti\u1ebfng h\xf2 reo c\u1ee7a ch\xednh nh\xf3m tr\u1ebb em \u0111\xf3, c\xf3 ngh\u0129a \u201cshouts\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Trong c\xe2u n\xe0y, \u201cdog\u201d ch\u1ec9 chung chung l\xe0 \u201cm\u1ed9t con ch\xf3\u201d ch\u1ee9 kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d v\xec \u201cdog\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m /d/."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cstreet\u201d \u1edf ng\u1eef c\u1ea3nh c\xe2u n\xe0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee5 th\u1ec3 \u0111\u1ec1 c\u1eadp ngay sau \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"T\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 c\xe2u 7, \u201ccat\u201d ch\u1ec9 chung chung l\xe0 \u201cm\u1ed9t con m\xe8o\u201d ch\u1ee9 kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d v\xec \u201cm\xe8o\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m /c/."},{id:41,extra:"",question:"\n          ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"X\xe9t ng\u1eef c\u1ea3nh \u1edf c\xe2u ph\xeda tr\u01b0\u1edbc, c\xe2u n\xe0y ch\u1ec9 c\u1ee5 th\u1ec3 \u201ccat\u201d con m\xe8o \u0111\xe3 \u0111\u1ec1 c\u1eadp tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cTree\u201d trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\xe0y ch\u1ec9 chung chung, kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 c\xe2y n\xe0o n\xean s\u1ebd d\xf9ng \u201ca\u201d v\xec \u201ctree\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m /t/."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"X\xe9t ng\u1eef c\u1ea3nh \u1edf c\xe2u ph\xeda tr\u01b0\u1edbc, c\xe2u n\xe0y ch\u1ec9 c\u1ee5 th\u1ec3 \u201cdog\u201d con ch\xf3 \u0111\xe3 \u0111\u1ec1 c\u1eadp tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"an",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cinteresting sense\u201d kh\xf4ng ch\u1ec9 c\u1ee5 th\u1ec3 l\xe0 c\u1ea3nh n\xe0o, ch\u1ec9 mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 m\u1ed9t c\u1ea3nh th\xfa v\u1ecb n\xean s\u1ebd d\xf9ng \u201ca\u201d ho\u1eb7c \u201can\u201d. Tuy nhi\xean, \u201cinteresting sense\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t nguy\xean \xe2m /i/ n\xean d\xf9ng \u201can\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u n\xe0y, \u201cchildren\u201d ch\u1ec9 nh\u1eefng \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf ph\xeda tr\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u n\xe0y, \u201cpets\u201d ch\u1ec9 nh\u1eefng con v\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf ph\xeda tr\xean s\u1eed d\u1ee5ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"the",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"Trong c\xe2u n\xe0y, \u201cphotos\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c x\xe1c \u0111\u1ecbnh l\xe0 nh\u1eefng b\u1ee9c \u1ea3nh c\u1ee5 th\u1ec3 \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf c\xe2u tr\u01b0\u1edbc n\xean ta d\xf9ng \u201cthe\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201cfunny moment\u201d ch\u1ec9 l\xe0 m\u1ed9t kho\u1ea3nh kh\u1eafc h\xe0i h\u01b0\u1edbc, kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d ho\u1eb7c \u201can\u201d. Tuy nhi\xean, \u201cfunny moment\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m /f/ n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d."},{id:41,extra:"",question:"\n            ",options:[],answer:"a",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\u201csnapshot\u201d l\xe0 m\u1ed9t b\u1ee9c \u1ea3nh kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee5 th\u1ec3 n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d ho\u1eb7c \u201can\u201d. Tuy nhi\xean, \u201csnapshot\u201d b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ph\u1ee5 \xe2m /s/ n\xean ta d\xf9ng \u201ca\u201d."}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=273.db9c2bf4.chunk.js.map